## Cloud

O IDP-O2B tem a capacidade de criar um Cluster em sua infraestrutura caso você não possua um cluster já rodando. A credencial do tipo Cloud registra seu provedor de nuvem para esta operação.

![Criar Credencial Cloud](./create-cloud-credential.png)

## AWS

A AWS disponibiliza a criação de seus "Access Token" por meio do menu de configurações. Será necessário tanto o Token em si quanto o secret.

![Criar Access Token](./aws-token.png)

## GCP
Para integrar o IDP-O2B a Google Cloud para a criação de um novo cluster, primeiramente será necessário ativar a [API Kubernetes Engine](https://cloud.google.com/kubernetes-engine) e a [API Computer Engine](https://cloud.google.com/compute).
Após a ativação das APIs, crie uma uma conta de serviço que possua as seguintes permissões:

| Role | Permissão |
| - | - |
| Compute Engine | Compute Admin | 
| Kubernetes Engine | Kubernetes Engine Admin | 
| Service Account | Service Account Admin | 
| Service Account | Service Account Key Admin | 
| Service Account | Service Account User | 

Visando o princípio de privilégio mínimo, também será necessário criar uma Custom Role com as permissões a seguir, desta forma, não se faz necessário o uso da role Owner para essa service account. Para facilitar a identificação
você pode atribuir o nome IDP-O2B a essa permissão personalizada.

| Custom Role Permissions |
| - |
| iam.serviceAccounts.create |
| resourcemanager.projects.getIamPolicy |
| resourcemanager.projects.setIamPolicy |


Concluído o processo de criação e realizado as atribuições de permissões, gere uma chave para essa service account. Para isso, busque na barra de pesquisa do console por Contas de Serviço (Service Accounts).
Na tela exibida, clique na conta de serviço criada para o IDP-O2B para exibir os detalhes da mesma. Depois clique na aba Chaves (Keys), selecione a opção _Adicionar Chave_ -> _Criar uma nova chave_. Selecione a opção
_json_ e clique no botão criar. Copie o conteúdo do arquivo gerado e cole no campo _Service Account_ ao criar a credencial GCP.

![Criar Service Account Key 1](./gcp1.png)
![Criar Service Account Key 2](./gcp2.png)

## Azure

Para habilitar a criação de novos clusters através do IDP-O2B, na Azure, primeiramente precisamos registrar dois [provedores de recursos](https://learn.microsoft.com/pt-br/azure/azure-resource-manager/management/resource-providers-and-types): **Microsoft.Compute** e **Microsoft.Network**. Para isso, busque na barra de pesquisa
do portal por Assinaturas (Subscriptions), depois selecione e clique em cima da assinatura que será utilizada pelo sistema. No menu lateral, selecione a opção __Provedores de Recurso__ (Resource Providers) e registre os recursos citados anteriormente.

![Habilitar Provedor de Recursos](./azure1.png)

Após ativar os provedores de recursos, será necessário gerar um arquivo de autenticação que será utilizado pelo IDP-O2B junto as API da Azure. Conforme feito anteriormente, busque na barra de pesquisa
do portal por _Assinaturas_ e depois clique em cima da assinatura que será utilizada pelo sistema. Na tela exibida, busque pelo campo ID da assinatura e salve essa informação.

![Subscription ID](./azure2.png)

Para gerar o arquivo será necessário, baixar e instalar o [CLI](https://learn.microsoft.com/pt-br/cli/azure/) da Azure. Finalizado a instalação, faça o login com o seguinte comando:

```
az login
```

Efetuado o login, utilize o comando abaixo substituindo o campo *Subscription ID*, pelo o ID da Assinatura (Subscription ID) identificada anteriomente.

```
az ad sp create-for-rbac --sdk-auth --role Owner --scopes /subscriptions/****<Subscription ID>****
```

O resultado do comando será um objeto json. Copie esse objeto e cole no campo detalhes da credencial ao cadastrar a credencial cloud do provedor Azure.

```
{
  "clientId": "5d73973c-1933-4621-9f6a-9642db949768",
  "clientSecret": "24O8Q~db2DFJ123MBpB25hdESvV3Zy8bfeGYGcSd",
  "subscriptionId": "c02e2b27-21ef-48e3-96b9-a91305e9e010",
  "tenantId": "7060afec-1db7-4b6f-a44f-82c9c6d8762a",
  "activeDirectoryEndpointUrl": "https://login.microsoftonline.com",
  "resourceManagerEndpointUrl": "https://management.azure.com/",
  "activeDirectoryGraphResourceId": "https://graph.windows.net/",
  "sqlManagementEndpointUrl": "https://management.core.windows.net:8443/",
  "galleryEndpointUrl": "https://gallery.azure.com/",
  "managementEndpointUrl": "https://management.core.windows.net/"
}
```